李家超執行監警會報告建議 最迫切處理記者發牌

保安局專責小組召開首次會議，跟進監警會報告各項建議，擬定專責小組的工作計劃。負責督導專責小組的保安局局長李家超認為，警方應優先處理幾方面的建議，包括有關向公眾發放資訊、記者在大型公眾行動中採訪的安排、警方內部及與其他相關部門的協調工作、臨時羈留設施及警員身分識別等。

李家超在會上表示，由於52項建議涉及的範圍廣泛，專責小組會將52項建議分為5個範疇，並在專責小組轄下設立5個工作小組，分別跟進各個範疇，包括加強公眾訊息發放和檢討與傳媒關係、檢討武力使用指引、改善臨時羈留處的安排、優化警方行動部署和策略，以及加強警隊內部管理、協調與培訓。

李家超要求5個工作小組在評估相關議題的複雜性和迫切性後，訂出檢討和跟進的處理方法，匯報及展開相關工作，一些複雜性相對較低的項目應盡快予以落實，專責小組應考慮按項目需要，邀請其他部門和機構就相關議題參與討論和研究。

專責小組會定期向行政長官提交工作進度報告，初步擬定於8月向行政長官匯報首份進度報告，之後作季度報告，警方亦須透過《獨立監察警方處理投訴委員會條例》下的機制，向監警會匯報商討跟進行動。專責小組的會議和工作安排會配合警方向監警會的進度匯報。

喜迎一國一制，香港媒體做中共喉舌啦

記者都發牌，咁係FB IG打卡係咪要拎牌？記日記又要拎牌，寫開箱食評叫雞好唔好都要拎牌先寫得

內文邊個位寫左“發牌”？
BTW 52項建議到底係咩建議，有冇人知？

唔講我真係以為記者個個都袋住支槍

一日冇狗死 冇官死 呢d野唔會停
因為佢地真係冇野驚
驚你食黃店食死佢咩

遲早會整頓香港記者

班友咁玻璃心

畫公仔要畫出腸？

大型行動記者採訪安排

據《明報》日前報道，警方已派員向防暴隊警員口頭傳達指引，把記者分類，將主流報章及電子傳媒界定為專業記者，加上較出名的網媒（例如立場新聞及眾新聞），警方會協助他們採訪，至於學生記者（例如大學編委會）、公民記者，以至名不見經傳的新網媒，則不包括在協助之列。

監驚會定監記者會？？？

完全唔明？？？

同意 , 等緊你去做

pp. 186-193

又係人治，
我話你係，你就係

thanks

監警會建議： 做記者要發牌

發完牌咪照噴鳩佢地，撚控制到啲黑警咩